「一個人的選舉」 澳门新特首-賀一誠

澳門第5屆行政長官選舉今日舉行，僅有澳門立法會前主席賀一誠作為唯一候選人。選舉將於早上10時舉行，由399名選委投票決定是否「信任」賀擔任特首。賀參選時曾稱當選後會考慮與本港銜接引渡罪犯事宜，近月亦不點名批評本港《逃犯條例》修例風波令一國兩制「走樣」。

賀一誠於選舉提名期，在共399名選委中，獲379名選委提名。由於參選人必須取得6分1選委提名，即至少獲66個提名方可「入閘」，餘下的20名選委不足以再產生有效提名，他因此成為今次選舉的唯一候選人。

選舉於早上10時正式開始，399名選委於約9時起陸續進場，由於只有1名候選人，選委將投「信任票」。翻查資料，過往多次澳門特首選舉，由2004年的第2屆起，均只有1名候選人，並獲9成以上選委支持高票當選，而1999年第1屆選舉，前特首何厚鏵也獲8成以上選票當選。

賀早年曾經多次公開表示無意角逐特首寶座，但今年2月卻透露有意參選，之後先後辭任澳門全國人大代表、立法會主席及議員等公職，並於6月正式宣佈參選。澳門財政司司長梁維特曾是另一特首選戰大熱門，卻在賀決定參選後，公開表示不會參選。外界盛傳賀是中央屬意的特首人選，但他公開否認獲中央欽點，稱自己基於服務澳門的強烈使命感才決定參選。

今日澳门
明日香港

五大訴求。缺一不可

澳門人仲可以做啲咩

借位
(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！

有冇澳門巴打

同意的請舉手
不同意的請舉手

推

不同意的舉手後以後無得舉手

沒有，沒有，沒有……

支持蘇嘉豪當選澳門特首

派2萬俾澳門居民啦

做個樣都好呀 直接一人當選

根本同北韓一鳩樣

比人屌到開花，做到立法會議員已經偷笑

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

點都好下年一定會有錢派

澳門朋友有咩野講 呢條友咩料

召喚澳門巴打

慶幸香港仲有機會

起碼都有得爭下

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

仲衰撚過選班會

乜你有得選特首咩機咩會

直接回歸大陸算啦

澳門

起碼有兩個候選人， 雖然結果都一樣

澳豬：「年年有錢派咪得囉」

澳門人先好

澳門人有錢萬事足

賀：鄰埠地區經驗得出，分級付出行政費用比付出的費用更大，故行政方面要再三研究。

澳門都笑鳩波叔

澳門冇人爭
香港爭餐死

尾油 尾油 尾油 通過

其實香港第二屆同董建華落台之後嘅補選都一樣無人爭

意思係未輸曬 仲出到黎抗爭
澳門出黎企下都收皮

幾時取消埋任期？
跟緊党中央的步伐